新增3患者俱無外遊紀錄 衞生防護中心：社區隱性傳播

新增3患者俱無外遊紀錄
衞生防護中心：社區隱性傳播

【本報訊】堅持與內地通關的特首林鄭月娥，成功爭取香港疫情升級。本港昨再增3宗確診，至今有18宗，有患者僅25歲。本港迄今已錄得3宗本地感染個案及2宗可能本地感染個案，顯示本港可能出現「隱形傳播」，即找不到傳播鏈。有傳染病專家指若未來14日的新增個案中，持續有本地個案並無外遊紀錄，顯示病毒已進入社區，不排除大規模傳播。

記者：謝明明 于健民

身穿整套裝備的衞生署人員昨到女患者經營時裝店的恆豐中心消毒清潔。梁志永攝

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，新增兩宗確診個案，首宗患者為64歲女子，居於何文田半山壹號，在佐敦恆豐中心開設服裝店。她報稱過去14天沒有外遊，其子曾去過台灣或日本旅行，但沒有到過內地。女病人1月23日開始咳嗽，曾到過嘉賓商業大廈的私家診所求醫，發病期間多次返回服裝店。患者至1月30日發燒，再向另一醫生求醫，至2月1日入住伊利沙伯醫院，不久已要插喉。女病人的肺部有感染，入院翌日已送隔離病房，並提供氧氣協助呼吸。2月3日確診，轉送瑪嘉烈醫院治療，目前情況危殆。

另一新確診個案患者為60歲已退休的男子，居於藍田康田苑，與同住的家人都沒有外遊紀錄，1月22日發燒、乏力及疲倦，先後過四間私家診所求醫。患者1月30日開始氣喘，翌日先後到聯合醫院及將軍澳醫院求醫。至2月3日因肺炎轉入轉入隔離病房，翌日確診，轉送瑪嘉烈醫院隔離治療，現時情況穩定。

女病人曾經到嘉賓商業大廈的私家診所求醫。梁志永攝

藍田確診男 妻女亦中招

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

本報從兩個消息來源得悉，該名60歲男子的妻子及女兒昨晚被安排入住聯合醫院接受隔離，以及抽取樣本進行快速測試。據悉，母女二人的測試結果初步呈陽性反應，屬於初步確診個案。

第18宗個案來自威爾斯親王醫院，患者是一名25歲男子。浸會醫院昨晚證實涉事病人先後於1月14日至29日因流感及腸胃炎等到該院求診，獲處方通當藥物，至2月3日因不適到院求診，X光檢查懷疑為肺炎，該院建議病人到公院接受進一步檢驗。該病人轉往威院求醫，經診治後獲安排到隔離病房，昨初步確診患武漢肺炎，正待進一步檢測，稍後轉送瑪嘉烈醫院。據了解，該患者報稱沒有外遊紀錄。據悉，患者家住九龍城馬頭圍道一單位。

新增兩宗確診個案均無外遊紀錄，連同早前兩宗確診個案，至今本港已有5宗本地感染或可能本地感染個案，顯示「隱性傳播」可能已在社區發生，不排除未來會出現大型傳播。張竹君指，未來14日是關鍵，呼籲市民之間減少密切接觸，人與人之間要保持兩米距離。

64歲新確診女患者曾入住伊利沙伯醫院A5病房，醫管局總行政經理劉家獻稱，伊院有七名醫護接受監測，其中五人接受病毒測試，有兩人結果呈陰性，其餘三人等候報告。

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，現有資料顯示可能有部份港人帶有新病毒，並可感染其他人。感染及傳染科專科醫生曾祈殷表示，潛伏期已可傳播病毒，與患者居於同一社區的市民受感染風險較大。以第12宗確診的75歲男病人為例，上月7日由順德返港後至同月22日出現病徵，前後相差兩周，病人更曾經多次往返港澳，有可能在無病徵下「通街走」。地政總署昨推出新型冠狀病毒感染最新情況資料庫，配有地圖，惟至昨晚深夜仍未提供第16至18宗患者的資料。

保護自己閉關半個月

大家唔好睇確診個案
要睇每日懷疑個案
醫院無咁快可以用試劑確認是否中招
琴日有80宗懷疑個案
今日有60宗懷疑個案

如果每次有10%人中招（已經偏低）
都會有14人確診

社區爆發已經Ready

單6隻字 都係令人聽到好炆
之前武漢人入又唔見你講顯示傳播
傳播就傳播啦 乜野隱性顯性

根本任何確診個案嘅家人、老闆同事、顧客都要全部隔離觀察！所在公司（成棟寫字樓）、商場要立即消毒並停業14日。